內地台灣大馬票房 《星戰9》輸《葉問4》

【明報專訊】《星戰》系列第9集《星球大戰：天行者崛起》上周五在美國上映，首周末收1.75億美元成為票房冠軍，同期在美國開畫的歌舞片《Cats》（見另文）十分慘淡，首3日僅進帳650萬美元，位列第5，排在分別上映了10、31及26天的《逃出魔幻紀：霸氣升呢》、《魔雪奇緣2》及《神探白朗：福比利大宅謀殺案》之後。

《星球大戰：天行者崛起》雖然稱霸美國票房，但比起前兩集同期收超過2億美元，遜色不少；在內地更輸給同日開畫、甄子丹主演的《葉問4：完結篇》，後者在大陸上映4日累收超過3.4億人民幣，成為票房冠軍，《星戰9》則排在上映了11日的《誤殺》及馮小剛執導的新片《只有芸知道》之後，位列第4。據悉在台灣及馬來西亞，《星戰9》亦輸給《葉問4》。其實《星戰》系列在內地向來表現欠佳，其中一個原因是最先的《星戰》三部曲從未在大陸廣泛上映，不像近年的《復仇者》系列跟觀衆同步成長。

點解台灣人咁唔爭氣睇藍片？ 唔係話支持香港人咩？

台豬出名豬

又唔係 directly 影響到佢地

台豬: 甄子丹奶共 wfc

宣傳不足
上畫前幾日先知
大把港豬睇左

其實大把亞洲地方當葉問係亞洲之光 為黃皮膚爭番啖氣
唔知個班底藍到仆街

大佬呀
問題係星戰真係垃圾到仆街

係時候去台灣宣傳葉問係國民黨

因為星戰9廢到藍黃都唔想睇

其實有無諗過係starwar係東南亞甚至華人圈唔算太紅？

兩套都係屎
奶共狗先會睇

咁又唔好咁怪佢地如果6個月前上我相信香港票房超過晒佢地

仲有好多90、00後觀眾覺得starwars世界觀太大
要消化唔容易
starwars名氣返而變左入戲院障礙
好似睇高達NT得老屎忽睇得明所以票房低一樣道理

星戰 真係好廢

大馬唔洗講啦
班華人當正自己中國人
痴撚線架

迪迪尼版星戰係亞洲地區除日本外一向廢開，
搵小丑同葉問揪睇邊套贏（唔計支共地區）

因為7同8真係太爛

港豬、台豬、日本豬出名豬都有人講過，其實有咩地方唔豬

連登仔

星戰未睇，有冇人可以講下同7、8比邊套廢啲

星戰 奶共尼拍

睇戲：唔睇得星球大戰、葉問

買鞋：唔買得Nike、Adidas

去玩：唔去得迪士尼、海洋公園、AIA

Push

佢哋潛意識就已被洗腦奶共 可能仲覺得外國人歧視中國人

其實好多台灣人本身唔鍾意星戰

兩間都奶共

以前都係因為名氣走去睇
但真心睇唔明
見啲人捧到上天
我又唔好意思出聲